# Solucionario - Disparador de actualización a nivel de sentencia (update trigger)

## Ejercicios propuestos

# 1.Elimine las tablas:

```sql
drop table empleados;
drop table control;

```
# 2.Cree las tablas con las siguientes estructuras:

```sql
create table empleados(
    documento char(8),
    apellido varchar2(20),
    nombre varchar2(20),
    seccion varchar2(30),
    sueldo number(8,2)
);

create table control(
    usuario varchar2(30),
    fecha date
);

3. 

```
# 3.Ingrese algunos registros en "empleados":

```sql
insert into empleados values('22333444','ACOSTA','Ana','Secretaria',500);
insert into empleados values('22777888','DOMINGUEZ','Daniel','Secretaria',560);
insert into empleados values('22999000','FUENTES','Federico','Sistemas',680);
insert into empleados values('22555666','CASEROS','Carlos','Contaduria',900);
insert into empleados values('23444555','GOMEZ','Gabriela','Sistemas',1200);
insert into empleados values('23666777','JUAREZ','Juan','Contaduria',1000);
```
# 4.Cree un disparador a nivel de sentencia, que se dispare cada vez que se actualicen registros en "empleados"; el trigger debe ingresar en la tabla "control", el nombre del usuario y la fecha en la cual se realizó un "update" sobre "empleados"

```sql

```
# 5.Vea qué informa el diccionario "user_triggers" respecto del trigger anteriormente creado

```sql

```
# 6.Actualice un registro en "empleados":

```sql
update empleados set nombre='Graciela' where documento='23444555';

```
# 7.Vea si el trigger se disparó consultando la tabla "control"

```sql

```
# 8.Actualice varios registros de "empleados" en una sola sentencia

```sql

```
# 9.Vea si el trigger se disparó consultando la tabla "control" Note que se modificaron 2 registros de "empleados", pero como la modificación se realizó con una sola sentencia "update" y el trigger es a nivel de sentencia, se agregó solamente una fila a la tabla "control"; si el trigger hubiese sido creado a nivel de fila, la sentencia anterior, hubiese disparado el trigger 2 veces y habría ingresado en "control" 2 filas.

```sql

```



